黨政府：公務員發放有關人事編配的不實訊息有損團隊形像 對積極參與的警方有欠公允

政府：公務員發放不實訊息或指控有損團隊形像

特區政府上星期在佐敦指定「受限區域」實施強制檢測行動，動員約3000名公務員參與，政府發言人說，若公務員對有關行動的人事編配有疑問，各部門樂意解答問題。但如有同事對外發放不實訊息或指控，除嚴重影響政府在抗疫方面的工作，亦有損公務員團隊的公眾形象，對其他積極參與的同事有欠公允，重申在抗疫工作上，所有政府部門及各級公務員均責無旁貸。

發言人說，相信絕大部分公務員都以公眾利益為大前提，希望發揮一己之力，參與有關行動，好讓香港盡早走出疫情。

原文網址：

油麻地佐敦四街被圍封，五大紀律部隊合共派出逾千人員協助。《立場》向各紀律部隊查詢及綜合傳媒報道，發現編制逾 35,000 人的警隊只派出約 600 人協助，動用人數或比拍攝《守城》宣傳片還要少，佔部隊編制比例僅 1.67%，亦較其餘四個紀律部隊少。